［26］考緊26？你問我答！(4)

［26］考緊26？你問我答！

by 丫仔月光光

小妹上兩個月考到牌
元駕考第三次終於pass
衰過落腳、跌車、太接近物體同判斷力弱
深明人矮同輕磅喺26上係蝕左啲
但只要練熟基本功，26都可以好輕鬆
首先講講考試常肥嘅原因同解決辦法啦！
利申：只係想做意見交流，並唔係教學，而且每人用車嘅習慣都好個人，邊種方法啱你都要試過先知！

1.黃金右腳
會落腳嘅原因可能係停得太急或者尾制唔夠，渣26一定要善用尾制，可以幫助穩定架車，自然停嘅時間會挨左。建議停車前預早收油門，由架車溜前，再落腳制減速，拉頭brake，拉極力子，伸出左腳，架車呢個時候差唔多完全停哂架喇，輕輕推一推軑向左，架車自然向左傾

2.判斷力不足
判斷力可以由好多野睇到，有人衝出黎，選邊條行車線，出路口等等，考官一日考咁多人，佢地會鍾意考生爽快啲（唔係渣快啲），爽快意思係唔好比佢見到你猶豫不決。我試過出讓路口明明冇車都慢溜出去，呀sir話明知路口前望到你係許可出嘅，你就比油出，一係就停，一係就車，既然出得點解要慢出？

另外考生都好驚考試途中有行人喺路邊行/踩單車，或者打橫喺你面前過馬路，呢啲情況可以點做呢？如果佢喺你行車線上行緊（唔係行人路），你就要做足望鏡擰頭當過死車咁，我行工業村果日唔知邊條友咁好掉左條車軩喺正中間，咁要做嘅都係打燈望鏡擰頭過左佢。過完之後都要打燈望鏡擰頭行返行車線嘅中間。

咁你渣到安全島位有人衝出黎呢？呢啲時候其實你早就要望到安全島有冇人，情況係可以自己避免嘅。

首先佢唔係斑馬線，道路優先權其實係你到，道理上你唔應該停車。下，唔停車咪肥緊？所以你一早就要望定有冇人，如果有人行緊出黎，你就提早減速溜過去（～20-30km)，溜到過去時個人應該差唔多過完馬路，你可以比返油去。咁果個係呀婆行得好慢呢？佢仲喺路中間喎，呢個時候先至停車，咁個官就預早見到你對成件事嘅判斷力。避免左去到先知有人。
如果係佢突然衝出黎呢，基本上你渣到去路口佢仲要衝出黎都冇辦法架喇，停都停唔切，所以就係最好預早望有冇人要過馬路，自己收一收避左啲情況。

3.過死車
元朗好多時兩邊都會有好多大貨櫃死車，考過46嘅朋友就知道，兩邊有車，中間位置只夠一部車騎線行，或者啲職業van司機會好慢咁兩架平排過。咁學神嘅我地又可以點做？咁所以喺我地做過死車動作（望鏡擰頭）前，要望通左對面有冇騎線黎緊嘅車，切記唔好盲中中跟住前面啲職業司機入去呢個死亡地帶，因為當左右兩邊死車，迎面又黎緊車，你又跟住架van，好容易就衰判斷力不足同太接近物體。我地只需要望到迎面果車黎，就定油30-40左右盡快過哂啲死車，越快過哂，危機越少。

過死車途中需要望下鏡同死車，確保佢地冇打燈要開出。
如果你望通左又入左呢個死車地帶，迎面先有車出現呢？就盡可能睇下自己果邊有冇位可以攝返入去（打燈望鏡擰頭入）然後停車，佢過完就做返開車動作同打燈騎線出返黎。冇位你攝呢就要睇有冇一米安全距離喇，有就可以繼續過，呢個距離大約係一個車門左右啦，你要諗如果佢開車門會唔會撞到你，你亦唔好因為驚佢而縮向自己隔離部死車，都要預一米距離架。真係咁唔好彩呢，佢同你近到冇安全距離，咁你就需要停車，當停左車就唔洗理一米架喇，由佢自己繼續過。
都係果句，盡早望遠啲，多望鏡，要自己掌握前後左右嘅路面資訊。

打住咁多先，歡迎各位學神問下問題，大家交流合格心得，以上嘅野除左係我自己試出黎，亦係每次渣完對於自己有疑問嘅地方返去學院問呀sir，問哂自己驚嘅可能性，呀sir都一定好樂意解答你，我當時係畫埋圖問呀sir啲情況要點處理架。

最後提提大家，唔好跟車咁貼，前面有學神行車就預多兩三個車位距離都唔怕，跟學神起步就自己動作都慢啲，爭取同佢嘅行車距離，祝大家都可以順利pass,安全出車！

Lm

同意，最主要係有冇試過留心聽佢哋講咩同問嘢，衰咗唔好賴呢樣果樣。
街師傅唔包你一定合格，大把人喺駕院合格，唔通個個都係靠運氣咩

想問下過死車（長死），對頭線冇車，保持左一米距離，但過埋隔離對頭線，會唔會肥？

學每一樣野跟師傅都一定要虛心啲，啲師傅有時老屎忽mode就梗㗎喇，但係你好禮貌咁問佢，佢就一定會教，學嘢真係唔好好似連登文化咁屌左先，要用可以令自己最快成功嘅方法考到牌，慳時間慳錢就乜都贏曬

同埋就算駕院
你有問題, 啲呀sir基本上都好樂意答, 夠膽問就得

我覺教院反而最好
講得好清晰同好有耐心

其實各施各法，好似睇醫生咁，都係人夾人。

只不過而家排駕院實在太耐，攪到乜火都淋熄哂

路試宜家排到幾時

港島:7月10
天光道：8月11

各駕院要打去問

元駕6月
沙駕9月
新觀4月

啱先報左觀駕 職員話強制要排到年中先有得考

頭先問新觀佢叫我強制路試1take預年半左

咁誇張？遲3個月報變咗遲成年

8月報沙駕 11月考強制試pass左 9月考路試

早兩日報沙駕 10月先考強制

都係唔理照報左先

啱呀，只會越嚟越遲，心動不如行動

巴打報名即刻有考期？

想知港駕係咪無得係港島學?
見佢網上報得元朗沙田

想知啱啱沙駕肥強制 最快應該轉去邊？

路試？

我想講 我沙駕 十月報都係6月中先有得考好撚後悔

留名驚肥
強制有無快期

儘量補鐘補熟佢，補鐘好過補考

我黎緊2月中先上第1堂
想問下除左手套之外 洗唔洗自備埋頭盔？

想快啲考完強制轉新觀駕
唔想2021先考第一次路試

係

之前想轉路試去新觀駕 問會唔會快啲 駕院條友同我講 因為考天光道 報邊間都一樣 我仲要揀左a1 係咪考強制前就要搵佢轉？

佢有比你 不過d人話好臭
買隻私家平平地幾舊水都有

因為我朝早學完下晏要返工

自備頭盔啦，考到之後會買車咪買個好啲，如果唔係就求其三四佰蚊算數

你A1我就唔熟
A1有冇自己條隊
我沙駕強制pass左 轉去元駕路試

跟街隊 過左強制再睇下每邊個期係點 想今年拎牌

駕院條友咁搞笑咁樣點你?
駕院係有自己專用考期

你唔係俾晒錢架啦咩? 咁樣轉法咪好嘥?

頭先打去問 佢仲話a1同新觀駕都同一條路 點解想轉
如果快幾個月考 加返千幾蚊有咩所謂
我報沙駕強制已經中過伏 10月報6月先考 慢撚到

我本身報沙駕強制 a1路試 埋單5000左右 頭先問佢想路試轉新觀駕要點 佢話要加千幾蚊 咁加埋變7000到 都只係變返正常價 但最主要我覺得我2019 10月報名 要等到2021年頭先考路試真係好on9

佢俾你就咁加千幾蚊？

巴打 咁睇你係比街校條友老點wo

佢頭先係咁講 但叫我過左強制先再考慮 我係咪應該快手轉左佢 廢事佢之後撚鳩我？

我本身係on9貪平既 但轉新觀駕呢野佢擺明就老點我架啦

係A1咁講？

我驚你比佢玩
一陣張你d堂數轉去新觀
路試繼續幫你排街

駕院條友

咁點搞好 我考完強制試問左新觀個期再轉？

正常駕院要幫襯佢成個plan先會同你排期
以前係舊觀駕考完強制轉過去，仲要俾埋強制費用先俾你報路試

但佢頭先同我講淨係報千幾蚊就得

其實唔係好明
你依家係經A1報左強制，未報路試？
跟住你問觀駕，佢話幫你轉過去補千幾蚊（係轉強制定咩？）？

補

有冇巴打知觀駕強制排到幾時
上兩星期問過沙田8月元朗9月

應該要加2千銀 先可以排返新觀條隊
當你重新報返新觀 不過應該要收一二百蚊行政費
老實講 比我即轉去新觀 因為你強制未pass
全部轉晒去新觀 堂數 可以租車練個 強制試場

Sorry 冇睇到前邊講左話年中
自膠左

我一開始打上駕院話想報考26
跟住因為見到佢個網有5000蚊左右課程 問落就係沙駕強制+a1路試 但報落發覺唔對路 因為淨係強制都排8個月 所以依家想轉去新觀駕考路試 頭先打去問 駕院同一條友問我 點解兩邊都係同一條路但想轉去新觀駕？ 跟住話我可以考完強制睇下兩邊個期再決定 不過佢就話報千幾蚊就得

我咁樣都可以連強制轉埋去新觀咩？但洗唔洗再排強制期 我本身淨係諗住路試轉

新觀駕你依家預半年左右啦，之前有人報過係咁

sor 你A1 沙駕強制 比晒錢 考埋個強制先
轉應該係比轉 但應該要加錢 當你重新報新觀學生

依家新觀強制都唔係快, 可以考埋強制再打算
其實我覺得依家新觀路試快只係因為新開而出現暫時性情況
遲下慢慢應該都會耐返, 就好似依家新觀強制咁

所以建議我pass左強制再去問兩邊個期再決定？

係, pass左再打算

好
我真心想今年拎牌

呢期先報諗下好了

我上年十月報

呢家排街都8月路試
到你10月pass強制
都要出年4至5月wo

我係上年十月報 今年6月考強制

我9月頭報 1月強制
筆試?

我十月中報 琴日已經pass 左強制

點解而家強制排咁撚耐...
我上年年頭報沙駕 2個月多d就考

筆試過左好耐 我考46個陣過左

所以我先話中伏

新觀駕？

一定係啦，我22/10報，29/1都可以考了

新手打算學車 冇車牌，有冇新手指南FAQ，求教

12月頭報仲未有電話

佢一有電話就可以好快上堂，等吓啦，新觀駕暫時一定係最快

俾錢報咗名先慢慢諗，有排等

我之前衰on9貪平

例如邊一間好.. 唔想太貴
我係大西北果頭 有冇介紹？

a1排沙駕隊尾 定 冇幫你排
我有46牌 一報沙駕已經即出 試期

我報個陣 佢話要check我係咪考左筆試先
Check完比左強制期我 路試期應該過左強制先會有？

Check乜春 你有46牌架麻 咩事 一報就出期架喇 係啊 pass左強制 先可以排路試

不過我依家就等緊強制
依家轉新觀駕強制都係差唔多時間我就唔轉了
等路試先轉

大西北要就腳就唯有元駕，但排期好耐，想快就新觀駕一條龍之後路試考天光道，我同班考強制有兩個人住屯門都係報新觀駕，都係貪佢夠快，新觀價一條龍大約$7000，沙駕元駕好似要$9XXX

最好快啲上晒3堂 之後你大把時間練

我報新觀駕開頭佢都以為我要考筆試，好彩我打電話問吓，如果唔係都唔知要等多幾耐

我3月會上哂 之前條友同我講 最好臨考前先上 等身體有個記憶都on撚9

唔好好似我咁痴線 3號上完堂 過兩日就考

我就啱啱上完三堂，補多兩堂算，見佢啲堂有買4送1，之後可以擺落路試用

等我快啲上完佢先 2月11先上第1堂希望唔洗搞到2021年中

我自己租車練左一粒鍾就冇喇 就去左考
仲有7堂 可以瘋狂打8字 打到嘔 心諗 應該用唔晒
btw 真係快d上晒三堂 盡量留多D時間比自己吸收 同練習
我考果日 真係仲有人做唔到轉彎 停車

我上完三堂之後轉彎停車都OK順暢，掌握到個竅門傾側個身體去轉彎，玩多2堂去考應該冇乜問題

半年算唔算耐？點樣搵價錢網上冇係咪要打電話先有？

今日天光道肥左留名，比個官話極力之控制不當同前break控制不當，最慘唔知自己邊個位做得衰

*極力子

半年差唔多啦，價錢上網搵唔到咪打電話去問囉

係咪有兩個試要考，一個強制試(筆試) ，一個運輸署路試，然後就出得P牌？

你講傾角 一二堂果時我都唔敢做 我會落腳
之後演算法比左條選手片我睇

你本身冇車牌嘅話，先要考筆試，pass左之後先考強制試，再pass左之後先考路試

我又冇好似條片咁瞓到咁低，玩命咩

棍波好定自動波好？諗住棍
巴打你邊度考架？

依加打電話去問

我就學冇乜人學嘅自動羊，因為諗住考到牌都係會買羊，楷定自動呢啲你自己諗

我新觀駕考，本身係九龍東人貪佢就腳

新手想問清楚少少
係咪有46牌就可以直接報強制試同路試啦?
正正常常會建議報幾多堂數?
九龍區邊間平d 架?
感謝

死火或者重dup?

爬吓文啦巴打，上邊我啱啱答咗好多

兩樣都冇，好順暢咁行街打八字，返到試場個result竟然係fail

空波滑行？

鴨駕淨路試期快唔快

會唔會係你轉波時冇收晒油，或者係你揸住極力子俾油

冇

我印象中，呢兩個動作都冇做過

比我真係會即場扲住張黃紙問解釋

坐等快期😭😭😭

我第一次考都係死極力子控制不當
之後上網睇啲人話可能係未放晒極力子就俾油

咁我第二次考就改造轉波嘅時候，放晒極力子，隻手指離開埋，先至比油

未放晒極力子就俾油會架車會彈射？

呢個應該係彈極力子

想問吓而家新觀駕有咩時段係少啲人會自練強制場？
次次去都好多人一齊練，練得唔係好多

小弟琴日係新觀排強制 聲稱可以6月中上
之後分開a1考港島路試 應該咁樣最快最平
我覺得

可以分開咁好？之前有人話一定要一條龍咁報

咁一定係朝早 2至3個人最多
夜晚去練 多起上黎 十個人排住練
佢應該有時間表
有時打下電話問 可能果日朝早冇考試
變左13:30前 都可以練習

得㗎 強制價錢間間一樣 問過最快應該係新觀 路試最快嘅隊係港島 total 5500左右全包

咁我又想知你係咪轉波動作做得好快
因為我考46果時 轉波動作都係慢 冇呢家渣車一拍就上

應該又係交戲問題，自己本身做所有動作都冇問題，但係都需要比個考官見到，即係要做得慢啲同清楚啲，尤其是係考26，個考官格住你啦遠

黃紙tick左咩

一路放clutch一路比油 冇問題架喎

冇話特別快慢㗎，要轉波咪拿實個極力子，上一個波，放晒個極力子先至再比油囉

轉波快唔岩考試規則？

排除法姐
又唔係 1去2 彈極力比油 空波滑行
所以我真係會即場問考官
唔知到衰咩 下次考都可能係咁

你唔過線又keep到一米距離咪唔使過囉
你唔過線就撞埋落去你會寧願撞落去都唔過線定點做

最慘果陣考完成12點幾，個官入左間房，問都問唔到😞😞

我9月報 10月筆試 1月頭pass 強制。

巴打六月先考強制好誇張wo 係咪無即刻報上三堂

如果我沙駕pass左強制可唔可以轉去新觀考路試？ 我沙駕係買埋路試package

我遲啲都想轉自動羊

force DRG

唔關事 佢個陣報名已經同我講6月 我以為全部都係咁

你沙駕多我制等左幾耐

Sor 打多次
你沙駕強制等左幾耐

我打算出forza 300

3個月 11月考左

咁撚快 屌我究竟係咪比人撚
點解我又係報沙駕 10月報要6月先考強制試

咁誇張 我8月底報名

我都覺

遲個幾月 等多半年 呢排咁多人報名嘅

唔知有無得屌屌佢幫我改快啲

即係證明8-10呢兩個月真係多人報得好誇張

巴打你自動羊打8字難唔難
我諗住棍波考完強制就轉自動羊考路試
我都係諗住揸羊就算 但報名揀左棍

我強制試都未考，上第二堂平地打8字都打到，不過好多人都話棍波打8字易啲，因為可以夾實油缸，對腳唔會條條fing，我冇揸過棍波比較唔到

因為我係台灣可以揸羊 但無棍比我練
所以諗緊轉唔轉好

我見過有人試咗棍波唔得唔夠高，跟住立即轉自動波學，之後好似俾返啲行政費就可以，二三佰蚊咁上下

但係我上次問 佢話要重新排強制

我新觀駕親眼見到係可以轉，其他學院我唔知

入到去如果真係揸唔掂既話問再問下先

有冇人每次練車都好興奮
明明條路線係咁係度loop,但又唔覺得悶
每次練完好期待下一次練😂而家練路試應該練左20幾個鐘

當遊樂場咁玩

真咩?
我今個禮拜報
唔洗筆試都要 10月6先考老強
棍波van 就8月路線

學牌出唔出車好

諗好出邊架

P牌先出

出r1

我想問未踩過單車 唔識踩單車去學電單車會唔會有問題?

無問題，不過時間一定要耐D，有師傅都教過咁嘅case，最好之前報名講定

唔太建議，就算識踩單車第一次上部電單車度都要時間適應，唔識踩單車就更加難搞，又要顧平衡又要顧操控，會超級辛苦

我淨係聽過個師傅教過一個學生係咁都可以pass咋，唔係人人都得㗎

係呀，重點唔係人人都得，如果上到車先發現唔得就已經太遲，咁就嘥哂啲錢。
如果有心學就報咗先，返正而家排咁耐，趁呢段時間去學識踩單車先。

Good idea

識踩單車一定會好過唔識踩單車

SR400貴到仆街
出架MSX125操車算

照報啦，你愈遲報只會排得愈耐
我都唔識踩單車，但只係初頭難pick up
初期完全平衡唔到，但上完3堂強制就大概掌握到，再補一補鐘就ok

估唔到呢度都有個真實例子

佢問得都想渣架喇

你報完大把時間去學踏單車
踏到入港隊都未考強制

我見外國有分cc咁考 香港冇分? 考得棍就全部電單車/重機都渣得?
因為見到26唔洗煩泊位 想用黎代步

學牌已經1000

係，無分

貴記啲車係咪好殘？

唔識單車=唔識平衡電單車
你報左大把時間去學單車,唔識單車去上堂=玩鳩自己

Mt03

排個路試有撚排

我同事上年6月最後一批報舊官駕
上年9月中考左
而家考個牌一take都要排2年

係呀, 觀駕同鏗鏘都寫明係每次嘅考試費

不過其實價錢都其次, 你係應該諗地點, 想考街/駕院路線, 排期快/耐等等

諗哂就好去報，時間都係錢黎，我就乜都冇理到就同朋友衝左上新觀駕，先會有而家咁快可以考嘅機會

其實我考慮收費多d
想問下A1係考街定駕院架? 有上A1網睇過但唔見有講

早兩日報左新觀 強制＋路試 7106落樓
已包所有駛費 除非你想另外加鐘 (放心 佢地冇sale加鐘 只係提過一句)
我去過土瓜灣同旺角 MEG，兩間個感覺差好遠，建議去旺角，同埋佢地會講得好清楚
我而家等電話

頭先打去新觀駕問
佢又話如果我考完強制之後想轉過去要全科報 要比6-7000 但排3個月就可以考路試

但琴日駕院條友又同我講補返千幾蚊就得 新觀駕話佢地係兩間唔同公司 無得咁報

我信邊個好

認真建議你強制試合格咗先諗路試，你而家乜都冇，人哋緊係會撚你啦

諗住做定功課先 廢事好似上次咁on9

佢地幾間同一老細但唔同名既公司共用同一office 係電話好難聽得明 踩上去問一次

其實新觀駕同我講依家排大約等3個月 咁我諗我6月考過左強制 最多變做4-5個月 即係最遲10-11月有得考

但a1個日講如果我6月考過左強制 最快都要出年年頭1-2月先有得考路試

其實如果唔貴既話 即係唔洗重新比6-7000 我點都轉架啦 係咪應該踩上去問 唔好再靠個agent

如果依家比我自己報多次
我可能剩係去駕院報強制2千蚊 pass左之後 自己排路票
跟住學牌出車 自己車路試 自己車八字
其實呢度有冇巴打係咁考

都無得揀
你14日冷靜期又過左
考期又定左 pass左果日去返櫃台搞吧喇

搵自咖遊排快期攪埋佢

極力子控制不當，會唔會鬆得快過頭？
前brake控制大力令停車中前？

跟埋新觀考天光道快，A1應該跟街隊，無優勢

有可能太慢呢

分別係係你就算今日問到個期，但你都報唔到嘛。
但如果你強制合格咗，問啱邊間就可以即刻報。
考期有機會變，可能到時新觀駕排得耐過你呢間都唔奇。
你幾時考強制？

我6月9 但依家呢間都預我出年年頭先考到強制
我諗新觀駕點耐都耐唔過佢掛

而家個個都知佢排得快就自然多人去報，到6月果陣邊度快啲真係好難講

其實有啲嘢真係急唔黎，我都係勸你順住做啦，考試又要講運，可能遲啲考個運又會好啲，唔使太過着緊

理論上無理由比你咁讓轉
除非a1退錢比你

考完跟手報左李健快期😂

請問12月報咗沙駕，MEG只係話預算９月可以考強制，但係咪一定要上晒3堂，佢地先會幫你正式報考強制？

上堂之前會同你報名，上晒三堂先會俾你考試

正常上堂前會出強制時間比你

唔該c兄，我再打去沙駕問清楚先

唔知呢 其實主要因為我考46係港島 所以感覺上好似好啲希望唔好等太耐 日日都好吊癮

如果你睇得價錢咁重嘅，咁駕院一定係比街校貴架喎，尤其補鐘方面
得駕院係考駕院，其他全部考街

其實琴日都問你係咪問過觀駕，你又話問過
原來你講問駕院係講問A1？ 駕院我地係講香港駕駛學院個幾間，A1係街校黎
一早都覺得唔會俾你咁轉，要去駕院就要成個plan買

天光道排到8月頭 我自己預4月開始學

我琴日係問駕院職員

A1在掃桿埔係咪專隊？

即係你意思係琴日觀駕有個職員講加千幾蚊就得，今日你再打去觀駕，另外一個職員講要報全科？

當然唔係，A1街校黎
專隊只有駕院4大分校

我琴日打去問駕院之前幫我報名個agent定職員話加千幾蚊就得

今日打去新觀駕就話要報全科

港島 無優惠課程 （但有正價 貴2k到）
你click 優惠link就無

考完俾大家參考價錢
舊觀駕強制 ~3000(包路試路票) + 1000(補鐘)
再自己出學牌 548
路試 李賤 ~3000 + 1000(補鐘)
再加頭盔~1000
1萬差唔多
利申 1take 考前有1、2牌

其實我想問你講嘅「駕院」係邊間? A1?
A1唔係駕院黎, 駕院係指觀駕, 沙駕, 鴨駕, 元駕
你之前話問左駕院, 變左以為係觀駕咁樣答你

簡單啲講啦, A1係街校, 同駕院無直接關係
你想轉去駕院, 正常都係要報全科嘅

沙駕

我一直都講緊我強制係沙駕 問既係駕院職員
係咪有咩誤會

想問駕院係唔係得返元朗同沙田學 冇左鴨利洲?
同埋斜路8字依啲都係場入面學?

有鴨脷洲
場內有8字場

不如我再講清楚啲

我係沙駕考強制 a1考路試
我問當初幫我報名既「駕院」職員 亦對清楚左資料 之後佢話我只需要加千幾蚊就可以轉去新觀駕

但琴日再打去新觀駕 個邊既職員同我講要轉的話要報全科

我唯一一次打去a1只係問佢地依家排路試排到幾號

你成個plan係A1報架嘛, 同沙駕無關係架
強制係只有駕院有, 所有街校報嘅都係轉介你去駕院
但唔代表你係跟駕院全科
要轉你係要問返A1或者你想轉去嘅駕院

你強制同路試係分開報?

沙駕答你嘅轉強制定路試?

一齊經果位職員報
我問佢係路試 我諗佢都係答路試？

不過我即管考完強制再問

洗鬼問新觀駕
去香港駕駛學院問
佢哋會聯絡A1同新觀駕
有位就幫你搞
根本同一集團
香港駕駛學院會熟D運作

咁我星期一再聯絡下 或者直接踩上去問 thx

上網只係見到元同沙 搵唔到鴨脷洲

我之前報舊觀駕考完強制都係想報A1
我就沒去問A1直接上港駕問
之後無位我先報李賤

港島咪鴨脷洲

搵唔到

鴨駕好似無優惠價, 所以呢條link無

價錢差唔多差成二千蚊

上網見人講貴記有任學
同駕院比係唔係好過駕院?

貴記要帶老母上堂, 同埋啲車好殘, 你頂到就ok

條考線就值2000喇
無人島同排期快更加係送多2000
之前我問過個期 同港島區差唔多
而家就唔知
聽講最慢就沙駕

有冇巴打都係肥強制 想一齊取下暖
明明好簡單 練習次次都做啱哂
點知考試果次就柒咗

最緊要知衰咩，下次努力。

肥過一次強制
由等侯區駛入格仔死火,之後全程都順利

早兩日考有個女仔黃格起步死火都pass

我都肥過強制（舊觀駕）

上完堂都自己操左4堂，用固定部車，越練越熟，臨考嗰日都有操，點知熱身時比人攞左部車考，臨時轉車，攪到樣樣都唔順。

考嗰時就頭3個測驗都無事，最後衝燈，第一個圈唔得，第二個圈先得，點知煞車時跌車，左小腿瘀左，得我肥左。

第二次就試多幾部車玩，順利完成。

當時排得快，等5個星期後再考過。而家等甩P。

通常行車死火都有2次機會，就算路試都係，最緊要鎮定要知點救。

想排期快啲 日日打去1823轟炸 睇下有冇機會

我初頭以為都係，學院阿sir都咁講，但我考完問番考牌官佢話行車期間死火唔得, 我諗應該係 部車chok一下未行 死火就ok?

或者嗰期太多人pass 要肥減啲人？

女可以死火兩次

其實都係睇考官好唔好人者，揸正黎做當然死火係唔得，但有時啲考官會肯俾機會

行車死火緊係唔得，起步死火先有機會比你

熱身好地地做到
一考就緊張

話說我考路試腳震
好彩一take pass左

見到一齊考果兩個 明明熱身做到
一個食雪糕 另一個轉彎死火失平行

8月肥過一次 太緊張 起步死火
12月合格返

強制練得多好悶，無野好練。

反而路試可以去下其他地方，總之夠鐘還車就得

貴記啲車支波棍整到個腳面勁痛，有咩解究

A1手足

有冇人係大球場搵KK?

考試車同平時練習車好唔同
靈敏勁多 慣咗平時啲牛肺出事

考試用果D車 比我既感覺係穩定聽話
反而牛肺 踢極都唔轉波 油門冇反應

係 好陰濕
記得當時考前一日我都有操 仲係廢車
到聽朝去考已經調整過晒 仲裝埋倒後鏡
好彩有熱身時間 仲記得考朝早9點幾

依家等緊3月路試
回望強制 已經是好撚簡單
出到街個8字 同強制個8字都差好遠 唔係講笑

重考今朝大球場合格左

出車未出車未
恭喜師兄

真係恭喜你啊

重考幾次?
其實好似第一次炒咗都人之常情姐可

第二次考 打到八字都合格啦電單車

考車冇話天才波既
勤力練 入晒腦 之後就係睇運氣
我覺得運氣占3成喇

無錯呀，運氣是好重要

我覺得考46會易過骨好多，26就真係要練熟哂所有嘢再加埋運氣好先搞得掂

求8字心得

強制一take pass,學牌出車
4月尾考路試

看動波係字大部分人都定油打斜8

出咩車

ninja400

ching幾時開始報？

3月尾考 依家先學左幾堂
想問下停車前會唔會落返一波行陣再停車?

一般情況唔會
你強制試都唔會啦

岩岩報左名 11月考強制
利申絲打 唔算矮

嘩屌 邊間 排到出年呀笨

一係沙駕，一係元駕

噚日先見到學牌出忍400
幾兇狠，逢車過車

仲有唔夠兩星期考
8字都唔搞掂
要搵街校導師堂補鐘

元駕

上年十二月報沙駕 6月4考強制 等到好苦

同路人

我朋友遲我一個星期報新觀駕 四月就考

早知唔好貪平

恭喜師兄

恭喜

師兄你都好Ｄ，我１２月尾報沙駕，排到１０月１３先考強制

8月私家車路試 , 而家報埋26會唔會應付唔到?

知唔知可唔可以路試轉港島? 聽人講比天光道快兩個月

今年既事？我10月-11月呢啲位報都係排到6月頭咋喎

轉新觀駕啦

新觀駕唔係考天光道咩? 我朋友都係考個邊

12月中報 8月考

係呀，沙駕仲話 7,8 月嘅強制堂都已經 Full 咗

但新觀駕有專用考試日

踩唔落1波 踢上2波 又踢到腳痛

巴打 八字邊part 搞唔店
我油門唔多店

呢D 好睇個人
我覺得路面知識同判斷其實大同小異

清 你都係貴記？
我揸過幾款車係得佢果啲轉波要含著淚轉

我沙駕都係咁 都係唔保養 雪油 wd40 噴下洗死

我覺得還可以啦,都唔算難轉

個原因係咪不棍太硬無潤滑？

咁又冇咁簡單
唔到壞左都唔會有人黎整

即係考試當天無其他學神？

果日考電單車既都係新觀駕既學神
但天光道其實係有人考客貨車

咁知唔知新觀駕條隊要排幾耐?

想考就報左先，只會越嚟越遲，快期都唔代表你可以快pass，報左先慢慢準備

我同上面位ching一樣報咗沙駕+A1 package 但想考完強制後轉路試
唔想排到2046

一齊轉

A1 package 即係考天光道?

係 但跟A1學所以應該排街期
觀駕真係快好多？大約要幾耐？

觀駕暫時來講應該係最快，強制預6個月耐，可能早D，上去問最清楚，早報早考

Thanks ching. 我而家等緊六月沙駕考強制
考完再轉

加油
幾時上強制堂

五月頭上 六月頭考

到底2波停車 然後2波零速之下起唔起到步? 路試可唔可以咁做?

起到 比多少少油 放慢D極力止就唔會死火

我考路試都試過2波開停 pass

唔好講笑，2波起步一定要學
考試緊張停車落左腳個時有機會踩空2波就落腳。考兩次都2波停過

如果 二月尾報元朗路試估計七月考
有冇得逢禮拜六/日朝頭早學？難唔難約？係唔係會每次同一個教？
仲諗緊去邊學 上完沙駕強制覺得啲呀sir好撚hea

你指7月考路試？個人覺得難啲，你預10月啦。

我直頭係操控有問題
油門定油、視線、過彎穩定性都出事
都唔知點解可以pass強制

你指路試導師堂？
你可以去26部同個阿sir約好先報
但其實考路線大部分都靠自練
8字個d打唔掂建議搵街校補

得一個牌？

以前舊觀會在網頁登哂考期，令大家有預算，而家同駕院一家親後，無哂lu

元駕補鐘會唔會貴啲，話哂咁遠專登去教你。

佢唔會同你入元朗練
係番佢平時教個度練

首先你要揀好去邊度考
元駕考就元駕呀sir教
沙駕考就沙駕呀sir教
街考就自己搵街校呀sir教

其實我覺得去邊考都一樣,還掂都係獨自訓練架啦

如果元朗考但出九龍跟自咖遊練 兩條路有咩唔同或者要注意？例如斜路斜度或者路面情況 會唔會2地方其實唔夾？
元朗又近個期又快好想元朗考

你報自咖遊補鐘?
佢教8字教得幾好架喎, 你勤力啲去搵佢應該冇問題

屌考天光道衰緊張，一開波出停車場已經跌腳
反而之後八字果d全部做到得細tick
除左衰自己on9都唔知講乜好

預早少少上啦 練多啲好過

我第一次考都衰跌腳，轉入敬德街準備打8字果下停車

上完c堂仲有三個星期先考 諗住到時狂操

我都差啲，出閘嗰下好彩扯住架車去左邊

記得留意返幾時可以練車
同埋佢考試架車應好多
你要有心理準確

天光道唔好考。

應好多咩意思? 唔係練同考用同一架車咩?

考車新好多敏感好多

強制果時應得濟 落左右腳
心諗
比返架牛肺我考算啦

啱啱pass咗強制

恭喜哂巴打, 路試幾時考

3月考淆ing

而家去緊排路試。但係我起強制堂嗰時連平8都打唔到，好驚嚟緊出街打斜8點算

練多D 就得架啦
不過強制買鐘真心唔平

天光道定掃桿埔?
我強制堂都無練過平8

天光道

打唔到平8 點樣Pass強制呀

我都解釋唔到，我打8字時好易落腳或者要打到好大個圈先得

轉到左右灣未得囉

請問有冇師兄黎緊會報名任何駕院既課程，因為我之前報左5月考強制試 但我有急事要離開香港一段時間，問左駕院話只可以將餘額轉讓俾人 唔可以退翻cash
希望各位幫幫手問下朋友 睇下有冇黎緊要交錢俾駕院，可以俾我轉讓學費 跟住俾cash我
total有$2580，只係駕駛改進課程同小巴課程唔得，其他課程都冇問題

上個禮拜報左，等緊觀駕打黎講幾時考老強

報果陣啲職員過最快都7~8月

岩岩報左沙駕強制
排到去十月尾
多口問左元朗要十一月先有

遲多幾個月先報，強制可能要等兩年

想問排到幾時?

我跟鏗鏘學，負責人講排到大約8月

想當年我都跟係鏗鏘

考試果日竟然唔記得有人考試，你自己留意下

果個考生就係我

我諗起鏗鏘首歌

睇邊個啦，有啲係唔識教

其實駕院先唔hea

睇你有冇留心人地講咩既姐

我係鏗鏘肥咗轉駕院

同意
真係明左點打斜8
先會有信心打得到
未明之前， 每次練都係 驚緊幾時會失平衡落右腳

出到街 考46 清楚 知道幾時要停 讓對面線
考26 因為可以用盡 啲行車線
要判決 夠唔夠闊容納幾部車 難度高好多

有冇巴打知邊到有學牌賣？最好港島🙏

得返唔夠兩星期就考
而家過年駕院街校都無得練

第一次考建議邊到快去邊到
因為就算肥左都可以搶街快期

如果你報駕院跟街校練
人地都只係幫你執執駕駛技術既野
路線都係要靠自己係學院附近操

淨講八字
掃桿埔八字係咪易好多？
睇片好似好平

內傾冇問題 油門冇問題 迫力冇問題
=pass
我去練車先

排期有冇得照zip 你個位？

我上星期5報左
都係等觀駕打黎

新觀駕？有無揀定平日夜晚學定點？

未有得揀

我打去問 佢話要睇你揀邊啲時段上而決定個考期 唔肯答 要我親身上去

你就到佢時間，新觀駕快到痴線
我10月尾報，4月尾就要考路試了
當中仲要考筆試，強制

佢啲堂全部都係學禁時間外先有，要日間就只有星期日及假期。

我12報要4月考強啦

早報早享受

自從機場和理塞同poly一役之後多左好多人報

有冇人知學禁時間比人捉到洗唔洗上庭

諗住晏d去沙鳩練車，但apps預約實習課28號前都唔比你㩒，係無開定full哂

初一到初三我知唔開，唔通今日都full哂

今朝pass強制

出車囉

沙駕1月報 10月強制 路試又9個月真係等死
搞到想學牌出車

等到個仔都出世了

觀駕快好多 小弟11月報 今月強制 5月頭就路試

btw 我9月尾 上完3堂就考
睇黎都搵定點補鐘

11月報沙駕應該都係等半年左右

無銀

推一推

想問你地報新觀駕係咪強制路試一齊報 頭先去觀廣佢地唔可以齋報強制 之後去到學院又唔見佢有counter 究竟有冇得喺新觀駕齋報強制

直接踩落新觀報強制

我記得apps預約唔可以約即日, 即日要walkin
不過沙駕walkin都得啦，我練嗰時全部walkin

感謝

報李健定新觀好

ching你係咁報？

不如一次過新觀駕啦，我都係咁報，報最平個plan，之後唔惦再出去搵師傅執一執，佢排期算快，慳返好多時間

手頭上無咁多錢 仲讀緊書唔問老豆老母攞

唔想問

大銀行嘅信用咭可以做12個月免息分期，我都分左6個月

當然有

你學院既意思係邊間

第一日開始練斜8，覺得自己控制龍頭好廢，成日個軚會去到盡，落斜轉上斜個灣玩左成節都係唔係好識幾時比油，上斜轉落斜個個都叫轉到，唔好比部車唔夠力就得。

利申：考羊

有無跌車
用咩速行八字

有時會跌，車速無留意，上斜軚落斜有時會跌，落斜轉上斜就成日遲比油/唔夠位轉，我有幾次試過想用定油既方法，但好似唔係幾岩我，仲差左，btw沙駕而家換左新羊，紅色既，好似舊車好用d(印象中）

琴晚年廿九我wall in元駕
D車竟然租哂
好彩職員幫我check下原來仲有一架
但個場爆到練唔到8字
出街行附近有年宵搞到勁塞

沙駕暫時冇見過

做咩唔用埋尾brake
沙駕條斜路落返黎時，你會貼近欄桿，呢個時候擰頭，架車應該仲有衝力去到8字底，就到就加油，keep住望上就應該上到同夠位
加油咖哩巴，我之前都好廢，狂打4個鐘先有練到你都得

有用尾，唔係落斜點減速我打一節課都好攰，本身想玩多節，因為我發玩我真係唔好識靠龍頭轉灣，但考斜8真無要轉多d龍頭先得

羊仔要靠龍頭?
棍打8字嗰龍頭唔駛轉好多ga wor, 羊仔應該同一原理

咁可能係我問題，可能係8字唔夠大

仲1516緊報唔報好驚係咁肥。。

易唔易1take 如報港駕

冇人會答到你，好講個人天份同運氣，同勤唔勤力去練，學左先會知

考完價錢定報咗既價錢？
未到考完一日都未知. 😂

試咗強制先
我當年都係強制覺得ok至報路試

但我諗住報駕院同埋我筆試都未考過 有得就咁報筆試+強制？

駕院可以又可以
你咁樣報都係 3千6左右

咁又ok wo 咁過埋新年去睇下先

上完晒3堂 會教你租
學院有張試場開放時間 跟住租就得

有時間就朝早練
夜晚多人練

11點半都係

想報名考

想問觀駕好定沙駕好
油塘要考迴旋處但近我少少
沙田就好似唔太難考

仲有佢地果D package 係咪全包
即係好似駕院個網咁 6000-7000蚊就包曬所有費用？

油塘? 你講緊考貨van? 錯post喎

26呀
觀駕26考天光道？
岩岩追完Postsor
46考左喇

係啊，26無考油塘架

沙駕你會後悔

不如報左強制先啦
考完強制再諗都唔遲

強制既話好似係新觀駕最快?

再推一推 諗緊報邊

自己就腳好緊要，唔通住元朗走去大球場學車考車咩

冇問題呀 考試最緊要合格 如果46 有得揀場 我實揀鴨利周架

咁不如駕駛學院啦，有私家場可以練同考

一樣係凹凹凸凸
其實你識打既邊個場都打到
除左天光道有打打下比人中斷既風險

睇番發覺沙駕新羊個手把位真係有d低，好似舊車好d

新觀羊用豪爵，沙駕係咪？

無留意咩車黎，紅色，有無圖，我覺得之前部yamaha大陸車好揸d

原來羊仔唔係用honda車
咁好似棍仔好揸啲

我戴左護膝有時撞到手把

豪爵坐高730mm，落腳穩陣輕𩃭，用黎學車我覺得非常好

Hao jue羊？

下次影低沙駕個隻先，好似唔係哩隻

無圖，因為認真研究嗰時已經係考牌嗰時。

嗰次放低左個袋在舖頭，考完叫考場個哥哥車返我去舖頭，嗰時先發現係豪爵。

掃桿埔排期快啲，8字場又平又闊好好打，條大斜路可以任練！

我都係掃桿埔 pass

我係追左依個post好耐ge CDROM
上年三月報沙駕全科
四月肥強制
六月肥第二次
八月pass強制
等緊今年六月考路試

諗起都覺得自己on9

電單車真係唔易考㗎，我覺得考到個牌簡直係一種成就，加油呀巴打

其實強制有幾個要點：
1。練習用車同考試車係唔同，所以練習時是旦攞架車就算。
2。就因為每次不同車，所以油門，極力子，迫力都有分別，起步同慢車習慣一定要做足。例如鬆少少極力子，開始溜前先比油等等。。。
3。考試車油門係敏感啲，到時唔好比咁大油。

衰緊張

第一次我前面個師兄撞雪糕，我係咁望住佢撞落去果度，一緊張就咁就hi左
第二次太緊張一開波就右腳...
第三次是q但，不完美但可接受，咩都唔諗沖出去，反而pass左...

話說我考第兩三次都撞哂第一次一齊肥果幾個巴絲

我3月先再上堂... 6月考路
已經唔記得點揸啦

巴打好有恆心，我學車啲同學肥左2次就放棄唔考老強

幾個巴絲一齊肥咁多次咁有緣
btw巴打要排咁耐8月pass老強要6月先路試...
我年三十pass老強6月就已經有路試
個日7個去考全部都pass呀sir心情好趕住收爐

我考幾次老強都係七個人pass 1-2個

我排沙駕路試...

巴打考邊到排到6月？

而家運輸署啲期重新排過？

有無人問過駕駛學院呢幾日學車（唔係考）有無停
佢電話打極都線路繁忙

學車冇停

三月考，而家咁唔知練唔練好

練啦，你唔會預知3月發生乜事

炒左路試果7個工作天後點計法

工作天咪星期一至五唔包公眾假期

咁佢而家停左工休假wo, 都計嗎

應該就唔計

學院打黎取消31號考試wtf

運輸署停服務呀嘛

我29號同fd子31號嘅強制都收左皮了

咁一定架喎, 所有考試, 包括強制, 都係運輸署搞架嘛
佢一公佈運輸署停就所有都停架啦

唯有等吓，不過驚等到唔記得點揸

2月3路試表示無收到電話
唔知有無得考

報咗香港駕駛學院考強制試 前排睇app睇到個考試日期係9月 但今日睇翻比人推遲咗去10月 想問下有無得調個考試日期早啲？？

梗係無，只可以慢慢等

咁如果佢係咁推遲我嘅話 我咪有排都唔駛考強制試？

唔係咁可以點？個個都等緊

無計，個個都要排

咁如果我轉去第二個場考會唔會快啲...

你揀左考試日期都俾駕院幫你改期？

依家係運輸署停左, 你去邊都要等架啦, 快極有限

想問下d堂係咪照上 個電話打唔通

學車既係

好呀 唔該哂bro

大家練路試果陣 常唔常即興同其他人一齊行？
近排上完路試第一堂 之後練習 自己渣出去都有d淆

要揸到唔淆先可以去考試，如果唔係點pass

係駕院揀比我

嚇死我
仲以為約左年尾考期都要delay

11號上強制堂 係咪應該會正常？
本身唔諗住買頭盔 依家拿拿臨去買黎自備

上堂補鐘暫時都好似冇影響，係考試冇得考

好彩過年前幾日考咗強制，如果係過咗年先考，都唔知幾時先有得考

我就係過完年第一日考嗰啲呀

二月尾強制都唔知考唔考得成

比多200沙駕轉元駕就係想早d考
而家都唔知要重新排到幾時

我以為你考完 乜咁唔好彩
運輸處果邊 話要睇初十 先大有消息

早轉早享受
1月頭轉左

冇計啦，唯有隨緣

屌，運輸署無開，無得整p牌

今日唔係開10點到3點咩

聽日先岩

呢個舊架, 聽日開始會開10A-3P

啱啱報元朗駕駛學院
要排到11月先考強制試

轉波好難控制
搞到好似手腳不協調咁

想問呢個星期強制/路試有冇受影響？

編左就照考

報吓料，我係31號新觀駕第一日被取消考老強嘅，今日佢哋打嚟可以14/2情人節考返，報告鉛筆

Soory記錯，係29/1先啱，31/1係fd子考期

我都係原本31號新觀老強 但未收到電話

預遲過我幾日啦

隔咁耐先考 又要去補鐘 搵返啲感覺

要啦，好在買左個4送1，諗住留返D堂路試先用，依家要用多2堂for老強

補鐘既堂 老強同路試係共通既？

一條龍新觀駕係

斜路8字好難打
上面個彎無問題
一去到下面左轉返上去就出事

我又係下面轉上去個灣唔掂，一係夠位轉但訓身得濟落左腳，一係就唔夠位轉上去個軚去到右下角指咗埋牆，想問係左下角時扭軚，尾Brake同埋定油應該點配合？

右下角上斜，眼望左上角，鬆尾制，扭左軑，比2mm油上去

知唔知駕院有冇得揀msx學同考？

無

俾多d油

想出部ninja400，但要長泊街
有無泊街巴絲分享一下，點先會更安全

Kawa車天生防盗

ibike個失竊報告， 的確好少kawa

大家有冇報過KC同KK學26？
有冇咩評價？
Thanks

kc唔錯，8字循序漸進。

幾好

屌佢老母我啱啱先落去Confirm左14號考，開返幾日又唔開 CLS

下個月12號,molamola

電單車考試真係驚傳染咩？大家戴哂頭盔，考官又唔會坐你隔離都唔知驚乜！

大家呢排戴full face 有希照上口罩？😷
搞到副眼鏡起霧 睇野好辛苦

佢係應該無咩人返工
況且cut得就全部cut架啦, 唔通咩車都唔考, 淨係考電單車咩

學牌唔小心超左速影左相會點

計落p牌到還

即係考左牌先交$450 -3分？

錢會罰左先
P牌無分扣, 到時睇嚴重程度睇下加P定釘P重考

強制試…係未都無得考？

乜試都冇得考

屌佢老母改完又改，3月都唔知有無得考

新觀塘駕駛學院: 根據運輸署 2月8 日的 宣布，為配合政府宣布實施的政府部門特別上班安排，以盡量減低疫情在社區擴散的風險，所有原定安排在 2月10日 或之後的駕駛考試（路試）將會暫停，駕駛筆試（甲部試）及的士筆試仍然暫停，直至另行公告。 我們會在 運輸署恢復駕駛考試排期服務後， 另行致電聯絡受影響考生另訂考試日期 。敬請留意。查詢: 2886-0318。

好好彩2月5考左

5月頭考強制，大約幾時有得考路線？

利申新觀駕

天光道暑假朝早九點考，多唔多車？

一拎p 即刻釘
可以重新排強制啦你

睇下超幾多啫(好似係)

沖唔著燈

出灣比少少油 一拉直架車就盡油
一定著

唔著燈係咪=一定肥？

我怕出果陣比會波OUT

好似衝3次唔著先肥

操多幾次應該唔會既
Btw我都試過臨出灣比少少油果陣波out左

本身過多個星期就考
但佢又唔知改到幾時
搞到唔知幾時操車好

強制唔駛考過丫

晨咁早去上強制a希望有精神聽

落緊雨
利申：我強制b落住雨練，畢生難忘

收油架車疾下疾下係咪我收得太急

上完強制a 落返1波會chok 同埋比阿sir話我彈離合器之餘 開車個下好自然收左油

應該點搞

記住架車有動力先平衡到
點都hold住啖油就易操控d
練下定油唔好縮油

下堂再練練 但第一堂無跌車係咪已經唔錯 見人一野跌落地 都幾痛下

我強制由學到練到考都無跌過
之後第一堂路試堂斜8跌獲金
休養左一個月

1月頭報新觀駕，話一個月內會有電話，
但現在都冇，係咪應該打電話追追

依家所有考試都停埋，我明明到期考都變冇得考，你打去追都冇乜用，非常時期耐心等下啦

小心啊巴打有冇買防具護膝個D

thanks bro,唯有等下

我17號報都係等間電話, BRO

駕院會俾
如果要買我會去車迷買護膝牛仔褲
起碼考完牌用得著
帶住又唔會太柒

原來牛仔褲都有專用學到野
BTW下次小心考邊條路

元朗2月3取消左
而家仲要無消息
考前仲要練剩兩課
而家成十日無渣過車

之前行過單車鋪頭見到有幾十蚊一套嗰啲，買咗套學車用，起碼用大半年，唔使同人交換病毒

都啱啊又唔貴

上完強制B都打唔到平路8字

上完C堂先睇下點

雪櫃筒陣都唔掂

第二堂啲嘢強制都唔會考，俾啲難啲嘅嘢過你玩吓啫，我嗰堂都好唔掂，但係上完第三堂，正式練考試嘢我就可以做得好熟

唔該巴打

第二堂唔係比你試老強D野啦咩?
變左手動炸嗎

冇記錯下半part開始玩老強，上半part就玩平地8字獨木橋咁

下半玩緊急停車

有冇師兄諗住放m仔
學牌想收架黎練車

本身我得頭盔同手套，
有次係富運街練八字炒咗埋欄杆
第二日拐下拐下咁去車迷城由頭到尾買一set

究竟係咪學牌出去操車，就會易啲一take pass ？會唔會揸壞手勢？唔小心俾人影快相影響有幾大？其實呢啲問題都要諗得好清楚

利申：我都係考自動波，本身14/2考不過暫停左，但絕對唔會學排出車

有路面經驗點都係好事
起碼到你考個時個人都定d
揸壞手勢同學牌出車冇關係
你要揸壞既p牌個時都可以揸壞

P牌揸壞唔使重新考過，學牌揸壞係考試pass唔到

有無師兄收到風幾時有得考番 利申：本身14號

你係咪上老強坐我左手邊果個

其實邊會有人知? 又唔係運輸署話事
依家係睇疫情發展成點, 但依家究竟只係開始定已經到高峰都好難講

最仆街係佢都無人通知過考生

我個學牌就過期我想再考阿

又有咩咁仆街? 咁依家減服務呀嘛, 自己睇運輸署網頁啦
況且都無咩好通知, 咪就係暫停考試囉, 停到幾時/幾時有得考佢都唔知架

你問得呢個問題，即係你都決定要出咁滯。

出
學牌出車揸壞手勢就梗架啦
但你練到路面經驗
8字任練
仲有路試排期又等咁耐
緊係出左先
考前幾星期練返岩手勢咪得

有冇師兄跟有記學過？整體如何？

依家排強制試係咪新觀塘最快？

暫時收到嘅消息係最快的

新觀都起碼8月

咁邊間可以少過8個月？

強制都8月？

想改考期係未可以直接係駕院改

唔出
本身有揸46係好啲 因為你有路面經驗
但考車大家都知要跟佢套玩法 同路面經驗無關係
所以唔差在果幾個月啦 反正你本身有46
上堂留意下路線啲陰濕位（記得跟考車玩法嚟揸）
操熟啲8字就得 最緊要係Good luck
利申：有揸46 26上個月啱啱1take

第一堂強制唔係咁掂 應該繼續棍定轉自動波
同埋想問下強制試係咪都停左考？

7月考26強制
9月考46
唔知會唔會好辛苦

3月2 考路試
未練過
都唔知有無得考

係，政府所有嘅考試都停哂

唔使咁快擔心，第一堂唔掂好正常
我上晒3堂都唔掂啦，咪又係補鐘自己練，補左兩三堂就ok

三月24考

有冇人學車會裝CAM拍片?

A double-decker bus with passengers in it are held up in Lyndhurst terrace along with the cars behind it because a truck is parked in the middle of the road delivering orchids, hydrangeas and lisianthuses (eustomas) to the florist's but the truck driver has disappeared. Nobody knows where he had gone. The double-deck bus and the cars behind it have been honking their horns along the way....After fifteen minutes the lorry driver returned and the traffic is flowing again.

政府部門正常返左工先會知，耐心等吓

唔會 之前考完強制 隔幾日就考貨van路試 好enjoy

好驚兩頭唔到岸

點會？ 何況仲有咁多時間
你學車都唔會日日學架啦，又點會兩頭唔到岸？
最多係你練唔夠者

果時我練車時間就6成46 4成26強制
同埋 練46果陣因為渣棍波 都覺得都幫到自己操控棍26

我6月考強制，想買個頭盔 知唔知邊間仲可以試

頭盔王

想問下有冇邊間 可以有package 咁考 26+46， 想一次過報晒 26棍+棍van

thanks 巴打

請問教鴨脷洲，出面會唔會有得補鐘/租車？
香駕路試得一堂，出去帶你行兩圈
之後全部自己練

唔想煩就駕院 上個月報晒兩樣19xxx

屌好心26就繼續考，隔住老練咁遠，點會傳染到

想問下爬頭正確方法
有時亞皆老街同常盛街有死車霸左半條線
想做爬頭係咪應該要過第二線而唔係攝過去？個師父唔係好教野
常盛街隔離線係對頭車黎

攞右少少軚,同左邊有一隻手的距離就得.
常盛街夠濶, 唔使過對面線

啫係而家3月前嗰批都唔使考啦

真

政府野一停就停晒㗎啦，雖然我都好想考

今日第一堂學斜路起步同斜路轉彎 爭d撞落架死車到

想問下你地自己帶頭盔 定係用學院個d?
就黎上堂 諗緊買唔買好

自己買個啦 學院果啲又臭又唔衞生

一定用私伙野，平嘅開面3百零到咁都唔買個？

依家有埋武肺邊有藉口唔買，打死我都唔用公家嘢

搏唔過呀巴打，寧願俾多少少錢去買個屬於自己嘅頭盔，尤其而家咁危險

加油巴打 我都追住26既post好耐 想去學但一直無行動

same 巴打報咗未

過左疫症就會揸得掂？
唔行動既永無進步wor 巴打
你有無46牌 無既連埋考筆試你預年半先考到

心動不如行動
依家報可能年尾先有得考

間間都有人話好話唔好，我覺得最緊要就腳同埋考期排得沃

有46牌宜家都可能要年半
我上年十月中報 一月中強制 八月尾路試

電單車考試係咪一定考天光道？ 琴日去咗報

排得快

九龍就一定得天光道有得考26

下呢加唔係停晒考試咩 仲報到？？

報之嘛，又唔會有考期俾到你，報左即係等通知，排左隊

考棍 但之後想揸大羊 學牌出車 出羊係咪好on9

我都有諗 想出黎代步

巴打諗住照出羊？

我就學牌出左架M仔, 考到嘅話應該會換架300羊

Yes 即使考完棍 都會出羊
但我5月考 就忍忍手先

我諗緊好唔好學牌出羊 臨考路試前補多啲鐘練返棍

想問各位強制試係咪都會補鐘？
強制課個三堂同強制試隔左成個月

會啊，我個時成班大部份人都有補

準備補
強制堂淨係喺考場行得1.5次
未有信心
但首先要知幾時先考得返試

我考前一日補咗一堂，夜晚8半/9半時段無乜人，老強場自己一個任揸十幾轉，第二朝考信心會大好多
廢事一fail又on99咁排多半年

我沙駕老強前一晚去練
仲落右腳 死火 好彩考果日無事

Ninja 400應該買新車？
我都考慮緊學牌出車，
可唔可以分享下學牌出車有咩準備？
學保揀邊間？用咗幾錢？
主要係咪有學保就出得車？
自己出咗車仲有冇諗住報街校學幾堂車？

係咪要排期考好耐？ 大cc係咪好難揸？

依家報名一take pass應該都要等到下年中新手300cc以下比較好

我p 左
都係學牌出ninja400
宜家覺得on9
因為新仔一定跌車
我都跌左一次
你要預左新車會跌
同埋好快會想換600cc

1.有能力咪買新車。但你如自己會跌車，殻花左唔好叫哂春
2.準備錢，諗定泊車泊邊到，諗定裝唔裝pk膠果類
3.學保係泰力出埋，$4000樓下，仲有牌費$1414
4.會報，主力用學院車練8字

我唔捨得呀
諗緊一係2手ninja400/300 R3
一係買新車cb190r

你學院車考路試？會報邊間？

係，我報左新觀駕

無得考

有冇人聽日觀駕路試堂

陸續出返考期，各位巴絲記得留意電話

買2手好d
還掂p 牌都係70 行唔快
出r3 都夠哂
又平d

已收到考期，3月6考

排左6月1日考路試，唔知有無事

你就好啦，我本身29/1考停左，之後14/2補考又停，佢而家同我講話計14/2停嗰次，我屌到佢反艇，佢話會盡量攝返俾我喎

我原本31/1考，之後一停，等消息等到今日先話我知有快期

佢而家俾返3月6號過期我考，好彩打電話去跟一跟

上星期報左 唔知幾時有電話

Ninja400 啲二手價
夠你買部新R3
Ninja300都正 又型又抵

我都諗住學牌出R3
爬過文好似入門啡呤車中性價比最好

利申等緊考老強

新觀啲人做野好廢 試過收少我錢 之後打幾次電話追我返去俾錢 煩到我屌尻條友

香港幾時先有 NINJA 250 2020版

2月3元駕路試
未收到電話補考
真係成個月無練過
希望個期唔好太趕

幾時考得啊屌你老母運輸署

如果駕院想改考期要幾多日前通知佢

有400同300 仲點會入250打自己

2020年版。唔係得250同400咩? 利申:唔識

7個工作天

300係舊款
但係已經有400 同250一樣樣
仲點會入多款250打400

ZX-25R
不過就唔係呢個價位了

我3月2 宜家究竟有無得考
有D人又吹話有, 但運輸署個網仲未有UPDATE

Same 諗住會無得考 仲留左幾堂未上....

me2
淨係練左兩堂
路都未識行, 天光道行撚左出去MK

真係一樣都係上得2堂
岩岩打左去問 話照常考
兇多吉少

OH SHIT....
岩岩見到了, 死梗

為配合政府昨日（二月二十七日）宣布在實施針對性措施減低社交接觸和採取預防感染措施的前提下，有秩序地由三月二日起逐步恢復更多公共服務，運輸署今日（二月二十八日）表示，運輸署駕駛考試（路試）服務將於三月二日恢復。已預約於三月二日或之後進行路試的考生，請按考試排期信內所訂明的考試日期、時間及駕駛考試中心應考。原定安排在一月二十九日至二月二十八日期間因駕駛考試中心暫停服務而未進行路試的考生，運輸署將會陸續個別發信通知其新訂的考試日期。

如果2/3唔考，改期要改到幾時

筆試jj表示繼續等

zx25r同ninja250 差好遠喎
25r應該貼近十蚊

有無巴打用緊KTM 特別係390嗰2架 有無咩大問題或者後悔買咗

KTM世界第一

lm

睇中Yamaha force 2019款
但呢啲咁新既車係咪好難搵二手？
第一架車驚炒花 想搵啲一皮幾既車揸住先

請問港島區係咪揀鴨駕好d?

呢部2017年2手起都2萬幾，重要唔多有盤，我睇左2個月

我遲下考到牌的話都打算直接買新算

差小小買新好過,換車放出去又值錢D,考到牌想出ADV150

哦哦哦哦哦哦，你用緊KTM邊架？
睇包膠好多話散熱有問題，同有漏水/油，唔知改善咗未。

ktm世界第一

路試行30會唔會太慢其實

全段塞車另計，正常既話要爆1-2段3波行3x-40俾佢睇

我記得你好似考沙田喎, 大部份路唔塞, 30太慢啦,
除咗可樂廠同埋河畔嗰到可以慢啲外, 其他路段要快返啲先得

40-45合理d?

差唔多，3波應該可以上到呢啲速度

如果個考官見到你前面好暢通
而你仲慢車肯定叫你再考過

你平時練車揸開幾多?

果陣考試 燈位前收慢 但過燈時轉黃
個考官冇跟上黎 仲呠左野
我果下以為肥硬
因為之後都係雙黃 停唔低
搵位停低等考官果陣流左淚
最尾拎紙果下 點知pass
開心到我

50以下，諗緊有無太快，成日無睇錶

真係開心到喊出黎...

呢個包唔包老強

三月上老強堂，唔知上唔上好

包呀，我6/3考

咁都好...可以上吓堂解吓悶

巴打一切順利

我中咗伏，11月俾哂錢，駕院旺角門市叫我用app報
個app又唔可以直接報咗考期先
咁我唯有搶abc堂

到我2月頭上a堂個陣原來其他同學已經有哂考期得我冇
上完堂即刻去攞返個考期要去到十月先得 😭😭😭

正常係即場卜哂abc堂再即刻拎考期，堂既時間之後再改

講左好多次新觀駕有特快通道

大家咁話

路試車速上限係幾多

50

有牌就跟牌，天光道有一段可以上70

唔好意思 想問個on9問題
淨係上左一堂強制同埋有啲無印象

好似你地咁講 路試要上3波 咁如果之後要停一停等紅綠燈 洗唔唔洗停之前落返一波？

考試盡量都去返1波停, 之後起步無咁易犯錯

唔該哂

上個禮拜報左新觀駕
唔知等到幾時先知考期

18/3上第一堂路試，8/4考mock，20/4考路試。打算隔2日操一次車，大家有冇咩建議幾時book 8字堂

考元朗有咩要注意

唔好超速

8字堂要book? 唔係自己練?

但練習時都要試下2波起步嗰感覺，以防萬一

dklm 原本2月中考 佢幫我掛到11月考老強
有無得打塊屌佢

考電單車係咪香港駕駛學院最好？

邊間

咁快收到信有新考期？

新觀駕有兩節8字堂

有冇巴打考路試係用啡鈴車

睇怕過幾日筆試都係收皮又要推遲

點解既？

運吉署仲停緊筆試啊

後日考 上左2堂路都未行熟

巴打咁勇....快啲自己用腳行多幾次或者睇youtube la

2月3苦主考駕院
有無人收到考期
利申：同駕院d阿sir唔熟

想問下兩線轉一線要做Cut線動作
咁一線轉兩線又需唔需要呢？

我都係2月3考元朗 前幾日先收到電話3月4考

睇youtube啲教學應該係要
利申未上過路試堂
做多應該無死嘅

巴打有無上過堂

26排快期難唔難？

2月3掃杆埔， 而家仲未收到新期

想問下沙駕租車時間表係邊到有？

依家應該難
我見朋友Fail咗話排唔到

後日考 上得2堂路 ???
真心咩 唔怪自己唔早D預備?
我開頭都驚記唔熟 但依家條路熟到悶
走多1-2堂啦

最好就做埋.
第時出左黎都最好打燈

屌你老味 朝早考沙田成堆學車 最撚怕黃燈

練多啲啲同記一記啲燈大概幾時轉
最難計都係醫院對十字路口同狗屋對出嗰支je
行多幾個圈

考26 跟車龍 慘過 玩平衡橋

好在有年幾係沙田學van

七月頭考 諗住下星期考埋個46 就開始學

岩岩報左筆試
睇個app強制要12月
認真咩..

我仲未練好自動8字

岩岩報強制
我就係12月先考

本身聽日考筆試 gg感謝黨 感謝正苦

臨考前 1個鐘瘋狂練8字

準備好有咩時用埋番工時間練，去唔成旅行大把假

駕院咪教4拍剎車，其實係未唔一定跟佢，油門有d難控

你會俾油個陣都放4隻手指係牛角到？

一係4指牛角，一係全部手指係油門，覺得自己定油好差

考之前果日練車 完全冇位練8字 行沙田各2次都用哂鐘

跟手補鐘 7點30 淨打八字 9點幾考好撚彩
仲半失眠訓得兩個鐘

唔一定跟，不過我打8字用劍指，出街就4指
用自己方法就得考官唔理你咩指

試下劍指先下次，4指8字好易太大油

就係因為4指好易太大油，所以我先用劍指，好定啲咖哩巴加油，幾時考

3月24,平常心,我唔算好心急,強制到而家太耐都習慣左等

明天鴨駕2take希望得米！

酒佬臭膠人巴打係邊間考，定街校

新觀駕一條龍

新觀駕羊係咩車？haojue?

係呀，座高夠哂低

係wo,之前問過，沙駕個部好垃圾我覺得

學車無乜所謂啦，pass咗之後先出部好嘅俾自己

考幾點？

有人收到改期信未？

佢租車個間房有
你考老強定路試?

老強時間表就好似係駕院apps有

未收到
原本25/2 考掃桿埔, 想快D考

我上年9月尾報老強 排咗今年3月尾 半年已經覺得好誇張 依加要9個月

感覺依家考同考46排既時間差唔多雖然未考過46
btw本身今日考筆試

話時話我個full face唔係幾帶到口罩，係未要用公家盔考

電單車我覺得唔會理你，唔得嘅話求其攝落去做個樣就得啦

原本2月13考強制

岩岩收到沙駕電話……改3月16

same
要搵日再練多兩堂

斜8開始掂發現自動波聽聲都好緊要

到時唔掂要請教下你，不過我覺得應該掂

咁多位落雨練唔練車
Book左今晚兩節但何文田keep住落雨

我唔係用全部定油既方法，不過劍指控brake好4指好多，而家上轉落個下好穩定、係下轉上有時遲比油

其實劍指我早兩日老強補鐘嗰陣時不知不覺都用左，真係順暢好多

諗住練一堂！
有人好似要沙駕租車 時間表…上個月影！唔知有無更新！

新觀駕今日pass強制，5月中考路試

兩個月就可以路試

咁如果我後日pass路試時間應該同你差唔多

新觀駕真係好快的

應該唔得，你即管可以問吓，就算而家排新觀駕應該都唔會咁快

仲諗住肥左路試轉佢TIM

問過，唔得
我都係沙駕

其實點解新觀駕可以咁快利申沙駕

佢考天光道係有條特別排隊秘道

諗起沙駕個姐姐仔都咁答我
你個FD想報強制試啊 去報新觀啦 呢家沙駕排好耐

原來係真 我一直以為亂up

唔報都報左無計 當儲住錢先

點解咁快 我淨係係新觀報左老強

平常心，我係九龍東人貪就腳先報，一切隨緣

都啱急唔黎 利申大埔jj都係貪就腳

如果而家 淨報新觀駕路試… 要排幾耐？

有無巴打知新觀強制補堂幾錢

上完三堂隔成個月先考，諗住臨考前補多兩堂

聽日打去問吓，之前報一條龍應該優先，你而家咁樣插入去報真係冇人答到你

你係咪一條龍咁報？

我果時都冇諗就碌咗落沙駕報

我淨係報左老強 見樓上路試咁快 有啲想報埋路試

散買就$250一堂，我買嗰陣就有買四送一，有淨可以留返路試租車用

我都係因為近先揀沙駕，係估唔到新觀駕可以快咁多姐

即係新觀駕一早已經留埋路試位畀你地
屌早知唔撚報垃圾沙鳩,但仲未報路試仲可以決定
街隊入新觀駕都未必有得咁快

當初醒目淨係報住強制先，打算到時再問邊間路試期最快
而家係時候啦

條得一個轉灣方向既，係未唔洗打燈其實

考試就打埋，唔好懶

呢個點睇

包咩先

應該未計考試路費同租車費,計埋應該都要5-6000
利申:上年10月報香駕,5月中先考強制

鴨脷洲路試係咪最易pass

5000-6000
得15堂

練強制又要買堂

btw你諗住邊到考路試

係香港考電單車牌都幾傻

感謝,想問多樣轉緊個陣咪要擰頭,原意係未擰去睇一齊轉灣睇線睇係另一條線CUT埋黎,即係假設右轉緊,有兩條一齊轉右,我係右線就轉灣時要擰左,我係左線就轉灣時要擰右,路試兩個月前,唔記得哂了

我記得好似唔駛，但好似有側一側嗰頭望下鏡咁

我習慣望埋其他路口
因為有機會有緊急車輛出/有人沖燈
無論考試定揸車,安全第一

係，過路口時都要望左望右

唔係兩線轉右,盡可能用中線咩

望下周圍交通情況冇死

如果用右線轉右,咁係未應該轉緊過陣要擰圖睇左面

我沙駕,而家路線睇哩條片,好似都講哂條線注意既位

如果有車左線轉右

係香港駕駛學院報 未教強制 個路試地點仲可唔可以轉？？？

咁有其他車係中線轉右

星期六日咩時間練路試少車少人？同閒日夜晚7:30之後比較，咩時間練好啲？
利申：天光道，主練8字，路試每次行一兩次算

片中1分55,咁樣一條線轉完灣有兩條線,我係未一定要去左線,再打右燈過右線,因為我記得路試堂教就可以直接入右線,但上網睇人講又話最好都係打住左燈先,轉完有死車先cut番右線好d,但好似片咁一轉完灣就有死車係到,我覺得先入左線既話已經好易同前面死車太近距離

呢個位駕院阿sir講過可以直入右線

好,我跟番,因為恰成坊都係有同樣問題,左面多死車

轉入怡成坊嗰左彎前微微靠右先轉

點解唔中線轉呢?

入工廠區條中線只能直去，一定要左線轉左

因為我問其他46 朋友都覺得要先左線後右燈，所以先手上黎問，上深進再問下先，驚沙駕師傅都錯

遲少少扭軚 直入右線（學係咁學）
利申 考坊冇考圍

入怡城坊都有我條片想問個情況其實,你係直接入右?
同埋出怡城坊,咪會兩線匯一線,咁如果係右線當然要打左燈,但左線洗唔洗打番右燈?

元朗 2月尾考 至今未有期

幾時上深進?

太遲卜，19號上，24考

你考街？考街搵街校應該無咩問題，駕院無可能未報堂正常

匯合線當過線
出坊 左線點都有死車
(當你冇死車 咪當cut 右線 全套望鏡做足）

即係匯合前做一套過線前既動作？

yea 應該99.99%無誤

唔該哂,原諒我多問題,片2分46個到其實係未算一線分兩線,要打左燈,無咩印象師博有講

小小陰濕 要問清楚 打錯燈指示錯誤就唔好啦
我自己係冇打燈

我個人覺得渣
2線分3線
理論
左線歸直去n轉左（只不過平時死車多）

右線出中線直去n轉右 學牌得中線轉右 唔洗打燈都合理

正常車自然係右線出

應該同 圍線 轉左入廠一樣道理
因為你騎住條線 冇人過到你

爬頭再硬cut 你另計

好,唔該哂咁有心答,我會再問師博,巴打係未pass左定都係考緊

-6啪左 偷睇阿蛇成日望風景
由報到考等撚左成年
有機會應該拎一堂係後面跟住d 監考官

btw 棍van 幾次都係沙田考

勇士巴冇考模擬?

我覺得唔洗打燈
但要望左望右?

二月中經私人學校報老強，暫時未收到新觀駕電話幾時考試，正常？

正常，新觀駕依家起碼等五六個月

做咩唔報呢個

深進都係帶你行多次就算，模擬佢 1 on 1 睇你有用啲

可以報埋既，不過唔知仲有無堂

好似得返平日

深進咁廢我上個日前都行熟左應該已經

好似比個沙包你試下負重

咩料

沙駕星期6日多唔多人練，之前多數閒日去，不過我自動波唔會無車掛

冇, 有沙包負重好似係路路通

之前唔多, 而家唔知了

但我見過自動波冇車
反而棍波就未見過

Book定鐘又限死時間

你啱
我諗住去睇下自己有咩不足

但唔book可能冇車

自動波咁搶? 之前棍波都係walk in 實有車

自動波一定少人學好多，不過好似都少車dd

沙駕自動波好似少車D
我有次見到自動波冇得即場

咁我星期6日 book定，閒日多數得我一個自動波

同埋估計下奏出路一定好多學車

仲要慢慢跟住佢地行

我可能改聽日上深進，原來有堂

星期六有堂咩
本身搵極都冇

睇小林比人肥無用頭制，咁都睇到？

我岩岩光速del堂見到有

腳制停同頭制停唔同架

咁有機會再一齊練車

你唔係pass左？

點發現到，自動波成日主用尾制，最尾先拉一拉頭制(沙駕部新羊個尾制好撚廢）

我都未考
不過承你貴言

我棍波感受到個分別

但考官點睇到

駕院深進訓練同模擬考試係咪要去counter 約？我見個app冇

吓, app 未有囉

買左先有，應該要counter比錢買

唔係package包既咩

有唔同package,全包好似係8堂保鍾加深進同模擬

原來係咁 咁我搵出面導師做模擬考試算 唔補錢比駕院了

可以幫你做駕院線考試咁正？

有錢沒有什麼不可能

會唔會太慢

巴打
你平時點落車架

停車
落左腳
望鏡盲區
熄匙
揸break
跨過去
落側架?

因為我見到有片落車之前已經落咗右腳同側架

我睇到就瞓著

有冇人呢幾日沙駕考老強
路試排到幾耐

我同你一樣應該，但我我無brake習慣，加番先，我點都唔落右腳，費事衰唔，則架因為我意考完都要推番車埋位，所以唔會車上落路試好似唔洗考推車？應該熄左匙落埋車就完掛

唔揸break驚郁
佢好似停好就得
但停車要落架

我嗰時考完係停定, 熄匙, 落右腳, 落側架, 跟住有師傅會黎幫你推車走, 你就返入房等消息

運氣啦
幾多人真係肥頭制
唔通要專業分析到十個學神9個真係brake 停 會向前ok 一野

可能真係留意到佢停左手指無係前制好多次

深進兩粒主要有咩做，帶你行兩粒鐘路試？

係呀，同埋睇下你打8字囉

岩岩諗起，其實點解怡城坊線，出黎要行左線，唔一路用中線行，反正後尾都要cut番中線

冇話唔得，但如果左線冇乜車而你冇返左線，好似細剔唔知邊項，教院師傅講過
同埋佢地驚中線轉左攞唔啱入線位俾人剔轉彎位置je

我個人認知兩個原因
你好撚慢, 讓晒比人過先cut過去
另外好似考試有個指引係盡量靠左駛

有無人呢排去報新觀塘棍波？
想知強制同路試要排到幾耐度？

原來沙駕羊都係haojue,我覺得羊打斜8,難過棍係無野夾，左轉上斜個灣係出灣個陣個人比較難平衡，我轉親下半身都唔係太知點平衡好

明白，巴打簡直係哩個post回答專員

傻啦，咩專員
大家交流下

路試真係意識多，斜8真係要狂打去加強

係呀，我考嗰陣都唔係100%打到
仲要考嗰陣第1下由上轉落嗰彎差啲瀨嘢，好彩救到ja

我仲未有機會試過，但係學老強嗰陣，我覺得轉彎個人瞓低啲車速唔好咁慢會以操控啲

易操控*

我係唔穩定，上次練仲連續打到7，8個，今日行完街番去練，成日轉唔到上去個灣，不過今日部車尾制好撚7廢，同埋我想問下我過線前做左擰頭，但過線個陣再一路擰一路過得唔得，我發現我鍾意過線個陣係咁睇，驚死，當然過前會做哂成套動作先

下次試下，同埋可能部車細，我鐘意坐後d,利申得17幾

建議打8字一次唔駛打咁多，每次5個到，跟住再黎
唔好，你過線其實好快，寧願你望下前車做緊啲乜

打八字應該坐前D 易打D喎，我得170咋

好咁我改下壞習慣

我一開頭都咁諗，因為龍頭容易轉多d,但我覺得我唔係轉向問題，用視線實夠過，早d開始轉，係油門控制同慢車過灣灣考技術

最緊要搵到個方法啱自己，揸26真係好個人化，加油呀勇士巴

Btw講訓個人，今日打8字先有次上斜個灣左邊跌車架磨到地

收正👍🏼

老強我都試過轟左一吓

考個陣？

練嗰陣，如果考嗰陣應該肥咗

3月22第一堂 4月8考路試 係咪已經玩完

點解會咁趕？

做咩咁急

駕院？

新觀駕？
佢3/22先俾到學牌你咩？

依排考路試嘅巴打有無戴口罩？
Fullface好難塞個口罩入頭盔

今日先夾硬帶，開車我都係除番鼻位，帶眼鏡起哂霧

我帶 3/4

考8字 幾慘

操車果陣摸熟架車 坐底操到110%熟練8字
但係到考試車 10min要極速摸熟 極力子 油門 前後brake 軚

考9:40 專登朝早0730 去補鐘
其實前一日有補鐘 冇位練8字變左鳩行路試線

係呀 勁遲先上到堂。排我後面個個約又係約22號 之後個supervisor 出黎話好趕 比左佢轉 但唔比我轉 因為我入左機 on9 如果我呢十幾日連續練 有無轉機?

都係呀, 考試車試嗰10-15 mins 幾大壓力去摸, 雖則啲車係good condition

你打去問下學牌出左未，再考慮出面補下鐘先喇。
我自己本身都係得2星期左右，但之後狂追學牌，考前一個月追到，係出面補堂咋。

但人人唔同既.... 你自己考慮下吧。

學車果陣我都係無限跌車 死火 . 反正有得試點錯 就摸哂會犯錯既位

得一個月練，無學牌出車，一星期練兩次每次兩個鐘大家覺得夠唔夠

我試過強制就係唔熟車衰咗

大家可唔可以分享下學打八字 由零到熟既變化係點? 有咩竅門? 我見有啲定油用腳掣 有啲唔定油。。。

視線運用

平行用外傾定內傾 我左外傾好屎

平衡呢個要靠你個人嘅感覺
但係視線運用就一定冇錯
眼睛比信號大腦 大腦指揮對手扭軚

考港島9點半，一埋去就要考，試都冇得試，想7點半補鐘又唔得，跟住肥左

睇你覺得邊樣啱你
我自己就定油用腳制

其實轉彎個時唔會郁到個油門咩

想學牌出架m仔加4千銀貴貴都要買個學保保埋考試
就係為左唔洗拎冇揸開既車黎考
唔知有冇師兄都係咁諗

m仔改左款個考牌官知你拎自己車去考驚有印象影響
但係出m仔真係真心為練車

你真係控制到用黎練車唔係代步車河絕對可以出

唔會，本身街校都有m仔
如果你拎啡拎考就真係有壞印象

我係咁
btw，M仔2千7保費者

屌 我架m仔上手改左響喉 唔知拎唔拎到去考路試

應該唔會, 你放鬆啲唔好緊張就唔會ga la
最緊要視線運用

大d油 重d brake
夾實油缸
最緊要視線運用 轉之前就要望轉去邊 自自然然轉到過去

仲有要唔出界情況下行到個8字有咁大得咁大 唔洗特登打窄

新手一問, 依家係唔係一定要報駕駛學院?好似話得返一個場
我想報私人,好似教得好d

想學好耐但係矮撚會唔會有輸蝕
得165

大把矮過你嘅女仔都可以學棍波

巴打保費咁平?但係我未夠25唔知有幾大影響